若這件事沒發生 比爾蓋茲：Windows Mobile能成為市場主流

儘管微軟（Microsoft）目前在電腦作業系統佔據全球市場主導地位，但在手機作業系統方面完全沒有任何機會。微軟創辦人比爾蓋茲（Bill Gates）6日表示，要不是美國司法部在1998年對微軟發起反壟斷調查，微軟的手機作業系統Windows Mobile現在可能早已在全球佔據主導地位。
《CNBC》報導，比爾蓋茲6日在紐約參加《紐約時報》舉辦的DealBook大會時表示，1998年美國司法部對微軟發起的反壟斷訴訟，對微軟很不利，「我們原本會更專注於開發手機作業系統。因此，如果沒有當年的反壟斷案，現在消費者就不會使用安卓系統了，而是使用Windows Mobile」。

比爾蓋茲說：「我們就差點就成功了。那個時候我的注意力受到了干擾，而這種干擾導致我把事情搞砸了。」
報導分析，比爾蓋茲的這番言論表明，針對當今其他大型科技公司所發起的反壟斷案件，可能會給這些企業造成負面影響。目前臉書、Alphabet、蘋果、亞馬遜都面臨反壟斷調查的相關危機。
今年早些時候，比爾蓋茲曾表示，他在微軟犯下的最大錯誤，就是沒有讓Windows成為世界主流的手機作業系統。蓋茨6日還表示，若不是因為美國政府從1998年開始對微軟發起的反壟斷調查，他也不會這麼早就退休。

比你垃圾不知進取window mobile 統治到世界，科技就真係已死喇

Windows Mobile 6.5 果個年代其實仲用WinCE Kernel 先搞到咁衰
如果當年Skip 咗WP7, 直上WP8 個NT Kernel 真係未必無得鬥
當年WM6.5 生態都幾好

垃圾中嘅垃圾Window mobile 成功到，連比佢無咁垃圾嘅window phone 都無呀。

咪玩啦。佢d Mobile OS真心垃圾到爆。

**眾籌***
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

佢講得冇錯
唔係反壟斷 m$就唔會俾錢救Apple
咁就冇咗iphone
而Android就只可以跟住wm嚟做

死雞撐？

我諗如果係行左window mobile 條路,依家電話網絡發展應該會慢一到兩代

WM 6.5 第一次用真係會哇哇聲。。。個時用緊牙石嘅WM6.5.....

以前用X01HT用撚到想扔落街
唔信邪走去轉用htc Diamond
叫做好少少不過一樣垃撚圾

Window mobile咁樣失敗咪証明美國既反壟斷成功囉

Htc diamond一代靚機，部野靚仔到！呢個設計改善下出部最新嘅android, htc就唔使咁柒下柒下等死咁撚樣啦

就算比你windows 做手機又掂呀，但係鬥唔過喬布斯